---
title: "¿Qué es Sympy Gamma?"
author: "IES Pedro Cerrada"
institute: "Departamento de Matemáticas"
theme: "Rochester"
colortheme: "beaver"
fonttheme: "professionalfonts"
mainfont: "Hack Nerd Font"
fontsize: 10pt
urlcolor: red
linkstyle: bold
aspectratio: 169
titlegraphic: img/portada.png
date:
section-titles: false
toc: false
navigation: "frame"
---

# Sympy Gamma

Enlace a **Sympy Gama**: [https://gamma.sympy.org/](https://gamma.sympy.org/)

![Sympy Gamma](img/pantallazo_sympy_gamma.png){ width=50% }

# ¿Qué es Sympy Gamma?

- Interfaz web para hacer cálculos matemáticos 
- Clon de *Wofram Alpha* ([https://www.wolframalpha.com/](https://www.wolframalpha.com/))

# Diferencias entre **Sympy Gamma** y **Wofram Alpha**

| Sympy Gamma | Wolfram Alpha |
|:------------------------:|---------------------------|
|Utiliza Sympy | Utiliza Mathematica|
| Sympy es un librería de Python | Usa el lenguaje propio Mathematica|
| Es Software Libre | Es software propietario |

# Por qué usar programas de Matemática Simbólica

- Competencia del siglo xxi
- Pensamiento computacional
- Iniciación a Ciencia de Datos
- Las máquinas calculan mejor que los humanos
- ...

# Por qué usar Sympy

- Es software libre y todo lo que ello conlleva
- Es una biblioteca Python

# Agradecimientos

- A la comunidad Sympy
- A la comunidad Python
